A solução proposta apresenta uma aplicação que permite a  gestão  de  projectos  de 
financiamento para apoio à criação de redes de investigação e desenvolvimento (I \& D).
\section{Resumo de Características}

\subsection*{O Técnico}
O utilizador \textbf{Técnico} recebe a candidatura em papel, insere os dados no sistema, \emph{verifica o enquadramento} no âmbito de financiamento. Caso não se verifique o enquadramento \emph{arquiva o processo.} Caso contrário o processo fica no \emph{estado aberto}. Por fim submete o processo ao sistema.

\subsection*{O Gestor de Financiamento}
O utilizador \textbf{Gestor de Financiamento} realiza uma \emph{análise técnica} após despacho da \textbf{Comissão de Financiamento}. Após análise \emph{emite parecer técnico} que é anexado ao processo. Se o parecer for \emph{negativo o processo é arquivado}. Submete as alterações no sistema.

O utilizador \textbf{Gestor de Financiamento} introduz no sistema a informação sobre os pagamentos a realizar.

O utilizador \textbf{Gestor de Financiamento} pode alterar informações de um processo.

\subsection*{A Comissão de Financiamento}
O utilizador \textbf{Comissão de Financiamento} analisa os \emph{projetos de abertura} e \emph{emite um despacho de abertura}. Este é introduzido no sistema e a\emph{nexado ao processo}. Atribui um \textbf{Gestor de Financiamento} ao processo. Submetendo as alterações.

O utilizador \textbf{Comissão de Financiamento} analisa os projetos com \emph{pareceres técnicos aprovados} e emite \emph{outro despacho ao processo}, o qual \emph{é anexado ao processo}. Nesse despacho a \textbf{Comissão de Financiamento} pode \emph{aprovar, rejeitar ou transformar o processo de financiamento em bonificação}. Nesta fase o processo fica no \emph{estado de pagamento }e volta para o \textbf{Gestor de Financiamento} responsável pelo processo.

A comissão de financiamento autoriza ou não reforço de processos que estejam no estado fechado ou em pagamento.

O utilizador \textbf{Comissão de Financiamento} pode alterar informações de um processo.

\subsection*{O Gestor de Contactos}
O utilizador \textbf{Gestor de Contactos} é responsável pelos contactos resultantes do decorrer do processo com o \textbf{Promotor}.

\subsection*{Todos os utilizadores}
Todos os utilizadores podem visualizar o estado de um processo.

Todos os utilizadores podem suspender/reativar um processo.


\section{Assunções e Dependências}


\section{Custo e Preço}
O custo será avaliado e discutido com o cliente posteriormente.

\section{Licenciamento e Instalação}
O sistema é utilizado no âmbito da própria empresa. 
O software a instalar, a sua configuração e documentação estão descritos no capitulo \ref{cap:problemStatus}.
